---
layout: layouts/page.njk
title: Éditeur de fichier nano
---

Nano est un éditeur de fichier parmi d'autres. Il est assez simple d'utilisation et très répandu dans les installation par défaut des distributions Linux.

```shell-session
$ nano /etc/
```

Commande | Description
---|---
Ctrl + O | Enregistrer / Écrire
Ctrl + X | Quitter nano
Ctrl + K | Couper une ligne
Ctrl + U | Coller la ligne
Ctrl + W | Rechercher un mot
Ctrl + C | Annuler une commande

:Attention ! Ctr + Z n'annule pas une commande mais place nano en tâche de fond et l'utilisateur retourne au shell.
{.warning}